{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "고대 이집트에서는 물에 푼 섬유질을 틀에 올려 건조하는 방식으로 종이를 만들었다. ( ㉠ ) 이후 제지업자들이 틀에 고유의 문양을 새겨 자신만의 워터 마크를 남기기 시작했다. ( ㉡ ) 이것이 이어져 저작권을 표시하거나 위조를 막기 위해 문서나 지폐 등에 워터 마크를 넣게 되었다. ( ㉢ ) 지금도 이 워터 마크는 사진이나 영상 등의 저작권을 보호하는 용도로 널리 활용되고 있다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "A", "question_no": 39, "question": "섬유질이 마르는 과정에서 자연스레 틀의 자국이 남았는데, 이를 워터 마크라고 불렀다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "콘크리트를 만들기 위해서는 모래나 자갈 같은 골재가 필요하다. ( ㉠ ) 천연 모래와 자갈이 풍부한 바다에서는 질 좋은 골재를 쉽게 얻을 수 있다. ( ㉡ ) 그러다 보니 과다한 골재 채취로 바닷속 지형이 바뀌는 경우가 많다. ( ㉢ ) 이에 채취량을 제한하고 해당 구역의 복구를 의무화하는 등의 규제를 엄격히 시행하여 해양 생태계를 보호하려는 노력이 이어지고 있다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 40, "question": "해양 생물이 서식하던 바닷속 모래 언덕이나 골짜기가 파괴되는 것이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "수많은 독자의 사랑을 받아 온 소설 『이상한 편의점』이 해외에서도 호평받고 있다.( ㉠ ) 이 책은 우연한 기회로 한 편의점에서 일하게 된 노숙자 상철과 편의점을 찾은 손님들의 일화를 담고 있다. ( ㉡ ) 이 책이 한국을 넘어 해외 독자들의 마음까지 울리는 이유가 바로 이 따뜻 함에 있다. ( ㉢ ) 지친 삶에 응원이 필요한 모든 이에게 이 책을 권한다.( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 41, "question": "상철은 저마다의 사연을 안고 편의점을 찾은 손님들에게 따스한 위로를 건넨다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "스포츠 경기를 진행할 때 득점이나 반칙 등의 판정은 심판에 의해서 이루어 진다.( ㉠ ) 이렇게 눈에 보이지 않는 곳에서 벌어진 상황에 대해서는 심판도 정확한 판단을 하기 어렵다. ( ㉡ ) 비디오 판독은 이런 스포츠 경기에서 초고속 카메라를 판정의 근거로 사용하는 기술이다. ( ㉢ ) 이처럼 비디오 판독을 활용하면 심판이 판단하기 어려운 부분을 객관적으로 확인할 수 있어 판정에 대한 신뢰도를 높일 수 있다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 39, "question": "그런데 심판이 아무리 위치 선정을 잘해도 필연적으로 선수의 몸에 가려서 볼 수 없는 사각지대가 생긴다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "유럽과 아시아, 아프리카 대륙으로 둘러싸인 바다를 지중해라고 한다. ( ㉠ ) 오늘날 지중해 연안은 기후가 온화해서 살기 좋은 곳으로 손꼽힌다. ( ㉡ ) 그런데 지중해는 오래전 사막이었던 적이 있었다. ( ㉢ ) 이 소금 퇴적층은 바닷물이 증발되고 남은 소금이 쌓여 만들어진 것으로 지중해가 이전에는 사막이었음을 보여 준다. ( ㉣ ) 사막이었던 지중해에 이후 큰 홍수가 발생하면서 다시 오늘날과 같은 바다가 되었다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 40, "question": "그 증거로 지중해 전역에서 발견되고 있는 소금 퇴적층을 들 수 있다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "최근 역사학자 김경민 씨가 '응답하라, 조선을 펴냈다. ( ㉠ )이 책은 왕과 신하의 소통을 다루고 있어 사람들의 관심을 끈다. ( ㉡ ) 그 소통의 내용 중에서 특히 왕의 노여움을 무릅쓰고 신하가 왕의 잘못을 지적한 상소문을 다룬 부분이 주목받고 있다. ( ㉢ ) '응답하라, 조선은 눈치를 살피며 윗사람의 잘못을 모르는 체 넘기곤 하는 현대인들을 깨우는 죽비인 것이다.( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "D", "question_no": 41, "question": "이런 상소문들을 저자는 왕을 향한 깨우침의 죽비 소리로 비유하고 있다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "이영천의 '다시, 오래된 다리를 거닐다』는 다리를 소재로 한국인의 삶을 돌아본 책이다. ( ㉠ ) 여기에서는 수백 년 전에 놓인 징검다리, 왕을 위한 다리 등을 통해 우리 고유의 풍속과 역사를 만난다. ( ㉡ )이어서 근현대식 다리와 함께 기술의 발전이 다리와 우리 사회에 가져온 변화를 살펴본다.( ㉢ ) 이 책은 과거와 현재의 다리를 거닐며 우리가 지나온 길과 가야 할 길을 생각해 보게 한다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "A", "question_no": 39, "question": "이 책은 크게 두 부분으로 구성되어 있는데 먼저 옛 다리들과 그에 얽힌 이야기를 다룬다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "뇌는 신경계를 통해 몸 전체의 움직임을 관장하는데 장의 경우에는 뇌의 명령 없이 자율적으로 작동하기도 한다. ( ㉠ ) 생존에 필수적인 식사와 소화를 위해 장에 별도의 신경계를 두었기 때문이다. (㉡ ) 한편 장 신경계가 오로지 장에만 관여하는 것은 아니다. ( ㉢ ) 과학자 들은 장 신경계와 뇌가 서로 소통하고 있어서 장의 문제가 심리적 변화에 영향을 줄 수 있다고 말한다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 40, "question": "장 신경계는 주로 장 내의 근육 운동과 소화액을 조절하여 소화를 촉진하는 일을 한다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "동궐도는 창덕궁과 창경궁 전체를 그린 조선 시대의 그림이다. ( ㉠ ) 세로 2m, 가로 5m가 넘는 대작으로 건축물은 물론 주변의 산과 궁궐 안 연못, 나무까지 그대로 그려 넣었다. ( ㉡ ) 건물 배치와 건물 사이의 거리도 완벽하게 재현했다.( ㉢ ) 이러한 이유로 제작자와 제작 연도를 포함하여 그림에 관련된 정보 일체가 왕실 기밀이었을 것으로 추정된다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 41, "question": "이처럼 정밀하면서도 실제와 같은 그림은 외부인이 궁궐에 침입할 목적 으로 사용할 수 있다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "왕관은 과거 지배 계층이 착용했던 대표적인 장신구이다. ( ㉠ ) 장식도 화려하게 더해져 그것을 쓴 왕의 지위를 더욱 돋보이게 했다. ( ㉡ ) 오늘날 왕관이 가졌던 힘과 지위의 의미는 약화되었으나 고귀한 이미지는 남아 여러 디자인에서 발견된다. ( ㉢ ) 아름다움이 강조되어야 할 신부의 머리 장식이나 여러 액세서리에 왕관이 활용되고 있는 것이다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "A", "question_no": 39, "question": "그래서 백성들이 구하기 힘든 매우 귀하고 값비싼 재료로 만들어졌다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "멸종 위기에 처한 동물을 보호하려는 노력이 계속되고 있으나 주된 연구와 지원이 몇몇 동물에 쏠리고 있어 문제가 되고 있다. ( ㉠ )한 조사에 따르면 동물 보호 기금의 모금 액수도 북극곰, 판다같이 인기 있는 동물들 에게 편중되었다고 한다. ( ㉡ ) 이런 가운데 그간 관심을 받지 못했던 동물들을 보호하기 위한 단체가 등장했다.( ㉢ ) 이러한 노력은 동물 보호를 위한 마음에도 편견이 깃들어 있었음을 일깨우고 있다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 40, "question": "그들은 못생기고 혐오감을 준다는 이유만으로 외면당한 동물들을 대중에게 알리는 활동을 한다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "'젊은 작가상'을 수상한 최은영이 두 번째 소설집 '내게 무해한 사람』을 펴냈다. ( ㉠ ) 2년여에 걸쳐 여러 지면에 발표했던 작품들을 한 권에 모은 것이다. ( ㉡ ) 그들처럼 누군가에 대한 배반, 원치 않았던 이별 등 매듭짓지 못한 일들을 다시 떠올린다는 것은 괴로운 과정일 것이다. ( ㉢ ) 그러나 작가는 이미 지나간 시간에 대해 후회할 필요는 없으며 상처도 힘이 될 수 있다는 메시지로 독자의 마음을 움직인다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 41, "question": "일곱 편의 단편에는 오해와 잘못으로 멀어진 사람들에 대한 이야기가 담겨 있다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "도시의 거리는 온통 상점으로 가득 차 있다. ( ㉠ ) 하지만 상점은 거리에 활력을 불어넣어 걷고 싶은 거리를 만드는 데 중요한 역할을 한다. ( ㉡ ) 상점은 단순히 물건을 파는 공간이 아니라 보행자들에게 볼거리와 또 잔재미를 끊임없이 제공하는 거대한 미술관이 되어 준다. (㉢ ) 밤거리를 밝히는 가로등이며 보안등이자 거리의 청결함과 쾌적함을 지켜 주는 파수꾼이 되기도 한다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "A", "question_no": 39, "question": "상업적 공간으로 채워진 거리를 보며 눈살을 찌푸리는 이들도 많다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "『박철수의 거주 박물지』는 건축학자가 서울을 중심으로 한 거주 문화사를 소개한 책이다. ( ㉠ ) 아파트가 어떻게 중산층의 표준 욕망이 됐는가, 장독이 왜 아파트에서 사라졌는가와 같은 물음들을 도면과 신문 기사를 곁들여 풀어내는 식이다. ( ㉡ ) 그 과정에서 이웃과 정을 나누는 일 없이 각박하게 살아온 지난 수십 년의 세태를 지적하는 것도 놓치지 않고 있다.( ㉢ ) 이웃과 정답게 살아가는 모습을 그려내고자 하는 미래의 건축학도에게 추천하고 싶다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "A", "question_no": 40, "question": "무엇보다 독자들이 더 흥미롭게 읽을 수 있도록 문답의 형식으로 구성된 것이 돋보인다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "최초의 동전은 값비싼 금과 은으로 제작되었다. ( ㉠ )이 동전의 가치가 매우 높았던 까닭에 주화를 조금씩 깎아 내서 이득을 보려는 사람 들이 많았다. ( ㉡ ) 자연히 시장에서는 성한 금화나 은화를 찾아볼 수 없었고 주화를 발행하는 국가도 손실이 컸다. ( ㉢ ) 그래서 그 대안으로 주화들의 테두리에 톱니 모양을 새겨 훼손 여부가 잘 드러나도록 하였다. ( ㉣ ) 톱니 모양이 훼손된 주화는 육안으로 쉽게 구별할 수 있었고 그러한 돈은 사람들이 받지 않았기 때문이다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "D", "question_no": 41, "question": "그 효과는 기대 이상으로 빠르게 나타났다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "한 연구팀이 냄새가 나지 않는 무취 상태의 조건을 알아냈다. ( ㉠ ) 사람의 코는 다양한 냄새 중에 농도가 짙은 것 위주로 냄새를 맡는다. ( ㉡ ) 그런데 서로 다른 냄새 입자를 동일한 양으로 섞으면 사람의 코는 냄새가 거의 나지 않는 것처럼 느낀다는 것이다. ( ㉢ ) 여기에서 착안해 악취를 없애는 기술을 연구하고 있다. ( ㉣ )이 기술이 개발 되면 심한 악취 환경에서 작업하는 사람들의 어려움을 줄여 줄 수 있을 것이다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "D", "question_no": 39, "question": "악취에 동일한 양의 다른 냄새들을 더해 악취를 느끼지 못하게 하는 것이 목표이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "요리사 박찬일 씨가 에세이집 『미식가의 허기』를 펴냈다. ( ㉠ ) 이 책에는 서민들이 일상적으로 먹던 음식들이 계절별로 소개되어 있다. ( ㉡ ) 그러나 음식에 대한 내용만 담겨 있는 것은 아니다.( ㉢ ) 산지에서 음식 재료를 생산하기 위해 애쓰는 사람들, 그 재료로 뜨거운 불 앞에서 음식을 준비하는 사람들에 대한 이야기도 있다. ( ㉣ )이 책은 미각을 자극하기보다는 한 끼 식사가 마련되는 과정의 어려움을 일깨운다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "D", "question_no": 40, "question": "작가는 따뜻한 한 끼의 음식과 그것을 만들기까지 수고한 사람들에 대한 이야기를 담고 싶었던 것이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "지금 우리는 기계가 인간의 인지적인 영역까지 대신하는 제2의 기계 시대로 접어들고 있다. ( ㉠ ) 이러한 비약적인 기계 발전의 시대가 인간의 삶을 더 윤택하게 할지 더 소외시킬지 단정 지을 수는 없다. ( ㉡ ) 하지만 급속한 기술의 발달로 현재의 산업 구조가 크게 바뀐다는 것만은 분명하다. ( ㉢ ) 그래서 지금 초등학교에 진학하는 아이들의 65%는 현재에는 없는 직업을 갖게 될 것으로 전망된다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 41, "question": "산업 구조의 변화에 따라 당연히 일자리의 변동성도 커질 것이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "옛날에는 책을 눈으로만 읽지 않고 몸을 움직이며 가락에 맞추어 소리 높여 읽었다. ( ㉠ ) 그런데 현대 정보화 사회에 이르러서는 독서 방식이 획기적으로 변하였다. ( ㉡ ) 다 같이 소리를 내서 읽는 방식 대신 혼자 읽는 방식을 선호하게 되었다. ( ㉢ ) 다양한 연결망을 통해 개인적으로 읽을 글을 선택·변경하고, 자유롭게 영역을 이동하는 검색형 독서 방식이 생겨난 것이다. ( ㉣ ) 이와 같이 시대에 따라 독서의 방식은 변화한다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 39, "question": "또한 글의 흐름에 따라 처음부터 끝까지 순서대로 읽던 과거의 독서 방식도 바뀌고 있다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "소설가 김병용 씨가 전국의 강 길과 산길을 여행하면서 쓴 글을 엮어 산문집 『길 위의 풍경』을 펴냈다. ( ㉠ ) 작가는 길이 자신과 세상을 이어주는 통로이며, 끊임없이 이어지는 길 위에서 자신도 변화하고 성장한 다고 말한다. ( ㉡ ) 여기에서 소개하는 길을 따라 그곳 사람들의 소박 하지만 단단한 일상을 들여다보고 있으면 포기하고 좌절했던 나의 모습 들이 부끄러워진다. ( ㉢ ) 길이 주는 떨림을 느끼면서 그 속에서 변화. 성장하고 싶다면 주저 없이 이 책을 읽기를 권한다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 40, "question": "그리고 깨닫지 못하는 사이에 다시 일어나 걸을 수 있는 용기를 받는다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "어떤 역사적 사건이나 실존 인물의 실화에 작가의 상상력을 보태어 새로운 이야기로 풀어내는 글쓰기 방식이 있다. ( ㉠ ) 사실과 허구가 결합되는 이런 방식은 처음에는 주로 소설 쓰기의 한 기법으로 사용되었 는데 이제는 영화, 드라마 등 대중문화계 전체로 확산되어 큰 인기를 끌고 있다.( ㉡ ) 그런데 한편에서는 역사적 사실에 허구를 덧붙이는 것에 대해 우려를 표시하고 있다. ( ㉢ ) 상상력으로 표현된 허구를 실제 역사라고 믿을 수 있기 때문이다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 41, "question": "딱딱한 역사를 허구가 더해진 이야기로 풀어내 쉽고 재미있게 대중들에게 다가갈 수 있었던 것이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "인주상사가 이번 달부터 '자율근무제'를 도입한다. ( ㉠ )이 제도는 본인의 업무 시간을 스스로 정할 수 있어 기존의 출퇴근 시간이 사라지게 된다.( ㉡ ) 이 회사에서는 오는 10월까지 모든 사원을 대상으로 자율근무제를 시범 운영할 예정이다. ( ㉢ ) 시범 운영 기간이 끝나면 이 제도의 장점과 단점을 분석하고 보완하여 정식으로 도입할 예정이다. ( ㉣ ) 다른 기업들도 이러한 인주상사의 자율근무제 시행에 큰 관심을 가지고 있다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "D", "question_no": 39, "question": "나아가 이 제도의 도입을 계기로 조직 문화의 개선을 위하여 다양한 유형의 시도를 계속할 것이라고 밝혔다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "( ㉠ ) '메디치 효과'는 서로 관련 없는 분야가 결합해 전에 없던 창의적인 결과를 창출하는 현상을 말한다. ( ㉡ ) 당시 메디치 가문은 서로 다른 역량을 가진 예술가와 학자들의 공동 작업을 후원했다. 그 결과로 피렌체 지역의 문화 수준이 한층 높아졌다. ( ㉢ ) 혁신적인 기술과 예술가의 품격 있는 디자인이 만나는 사례는 국내에서도 찾아볼 수 있다.( ㉣ ) 그 예로 인주전자의 최첨단 기술과 유럽의 명품 디자인사가 공동 출시한 '엔젤폰'이 있다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 40, "question": "이 용어는 르네상스의 탄생과 발전에 큰 역할을 했던 메디치라는 가문의 이름에서 유래되었다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "정지우 교수의 『영화, 물리를 말하다』에서는 영화 속 과학 이야기를 흥미진진하게 보여 준다. ( ㉠ ) 물리학자인 작가가 과학의 눈으로 영화를 들여다봄으로써 그 속에 숨어 있는 과학을 설명한다. ( ㉡ ) 이 책에서는 영화에 등장하는 투명인간이나 인공지능 로봇 등을 다루고 있다.( ㉢ ) 이 책을 통해 과학의 원리를 이해하게 된다면 더욱 흥미롭게 영화를 관람할 수 있을 것이다. ( ㉣ ) 또한 과학이 주는 신비로운 세상도 경험할 수 있을 것이다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 41, "question": "이러한 소재들은 과학적 지식을 바탕으로 인간의 상상력을 영화에 구체화한 것이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "그동안 한국에서는 고구마 꽃이 잘 피지 않아 백 년에 한 번 피는 진귀한 꽃으로 생각되었다. ( ㉠ ) 최근에는 이 고구마 꽃이 희귀성을 잃고 반갑지 않은 존재라는 인상을 주고 있다. ( ㉡ ) 본래 고구마 꽃은 고온 건조한 날씨가 지속되는 아열대 기후에서만 피는 꽃으로 알려져 있다. ( ㉢ ) 그러나 지구 온난화로 인해 한국에서 이상 고온 현상이 발생 하면서 현재는 전국 각지에서 이 꽃이 심심찮게 발견되고 있다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 39, "question": "고구마 꽃이 기상 이변에 의해 쉽게 개화한다는 것이 밝혀졌기 때문이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "효과적인 약물 치료를 위해서는 무엇보다 복용 방법을 정확히 지키는 것이 중요하다. ( ㉠ ) 복용법을 제대로 숙지하지 못하면 의약품을 부적절하게 사용해서 문제가 발생하기도 한다. ( ㉡ ) 그래서 지난 여름부터 약 판매 시 '그림복약지도서'를 제공해 주는 제도가 시행되고 있다.( ㉢ ) 약품의 용법, 용량 등을 그림으로 표시해 시각적 효과를 살리고 이해도를 높인 것이다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "D", "question_no": 40, "question": "이처럼 그림복약지도서는 안전한 의약품 사용을 유도한다는 긍정적 효과가 있다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "독창적인 시로 주목 받고 있는 이정진 시인이 네 번째 시집 『무지개』를 출간했다. ( ㉠ ) 지난 작품에서 작가는 함축적인 어휘로 인간의 심오한 내면세계를 그려 내 시가 난해하다는 평을 받았다. ( ㉡ ) 그러나 이번 시집에서는 우리의 삶을 일상적인 언어로 노래하고 있어 전작에 비해 한결 가벼워진 느낌이다. ( ㉢ ) 늘 새로운 변화를 시도하고 있는 작가가 다음에는 우리에게 또 어떤 모습을 보여 줄지 기대된다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 41, "question": "이는 친숙한 시로 독자에게 한걸음 더 다가가겠다는 의도에서 비롯된 것이다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "'골든타임(황금시간)'이란 응급 환자가 발생했을 때 환자의 생명을 살리는 데 필요한 최소한의 시간을 뜻한다. ( ㉠ ) 골든타임 내에 응급 환자가 제대로 치료를 받느냐 받지 못하느냐에 따라 환자의 생사가 갈릴 수 있다. ( ㉡ ) 골든타임이 잘 지켜지려면 구급차 주행 시 운전자들의 협조가 요구된다. ( ㉢ ) 길을 비켜 주는 이러한 배려로 누군가는 생명을 지킬 수 있게 된다. ( ㉣ ) 시민들의 작은 협조가 한 생명을 살리는 길로 통한다.", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 39, "question": "응급 환자가 바로 내 가족이라고 생각하고 구급차에 길을 양보해 주자."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "우울한 미래가 배경인 소설이나 영화를 보면 등장인물의 이름이 없는 경우가 많다. ( ㉠ ) 이름 대신 숫자나 기호 같은 것으로 불리면서 개성이 없이 집단화된 모습을 보여 준다. ( ㉡ ) 사람이 이름이 아니라 번호로 불릴 때 얼마나 삭막하고 암울한지를 그러한 모습을 보면서 알게 된다. ( ㉢ ) 그래서 우리가 기억하는 역사 속 인물들도 이름을 명예 롭게 지키고자 때로는 목숨까지 던지지 않았을까? ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 40, "question": "사람에게 이름이 있다는 것은 말 그대로 자신의 이름을 걸고 세상을 살고 있다는 것을 의미한다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "김민석 박사가 최근 내놓은 『협상에도 기술이 있다』가 3주 연속 서점가 베스트셀러 1위 자리를 차지하고 있다. ( ㉠ ) 이 책은 역사 속의 위대한 협상가를 내세워 그들로부터 배워야 할 점이 무엇인지를 담고 있다. ( ㉡ ) 만약 그들이 살아 있다면 테러리스트와의 협상이나 국가 간 자유무역 협상을 어떻게 이끌었을까? ( ㉢ ) 이 책이 3주 연속 정상을 차지하고 있는 이유가 바로 여기에 있다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 41, "question": "저자는 각각의 상황에 맞는 협상의 원칙을 제시하면서 협상가의 입을 빌려 독자들의 궁금증을 해소시켜 준다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "운전 시 안전과 직결되는 것 중의 하나가 바로 차선이다. ( ㉠ ) 야간 운전 중에 차선이 잘 보이지 않으면 크고 작은 사고들이 발생하게 될 것이다. ( ㉡ ) 반사 성능을 더욱 강화하고자 할 때에는 유리알이 혼합된 페인 트를 사용할 수 있다. ( ㉢ ) 이렇게 하면 유리알이 불빛에 반사되어 차선이 더욱 잘 보이게 된다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "B", "question_no": 39, "question": "이를 방지하기 위해 야간에 차선이 잘 보이도록 반사 기능이 있는 특수한 페인트를 사용한다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "부자들을 대상으로 사업체 상속 계획에 대해 조사한 결과 부의 축적 유형에 따라 차이를 보였다. ( ㉠ ) 상속형 부자의 경우 절반 정도가 사업체를 자녀에게 물려주겠다고 응답했다. ( ㉡ ) 반면 자수성가형 부자는 자녀 상속 의향이 20% 정도에 지나지 않았다. ( ㉢ ) 상속형 부자는 자녀에게 기회를 주기 위해 물려준다고 응답한 반면 자수성가형 부자는 기술 및 비법 등을 전수하기 위해서 물려준다고 답했다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 40, "question": "자녀에게 사업체를 물려주려는 이유에서도 두 집단이 차이를 보였다."}
{"type": "Doc_Dien2", "section": "Doc", "level": "2", "title": "[39~41] 주어진 문장이 들어갈 곳으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.", "passage": "지난 10년간 '한국형 리더십'에 남다른 관심을 쏟아 온 박선호 박사는 『세종에게서 배우다』라는 신간을 내놓았다. ( ㉠ ) 『세종에게서 배우 다』는 세종의 리더십을 배워 잘 활용할 수 있도록 돕는 일종의 경영서이다. ( ㉡ ) 세종은 여러 분야에서 리더로서의 면모를 보여 주었다. 만일 그에게 탁월한 리더십이 없었더라면 한글 창제와 같은 업적은 불가능했을 지도 모른다. ( ㉢ ) 신분이나 지역을 따지지 않고 오직 개인의 역량 만을 기준으로 사람을 뽑아 썼다. ( ㉣ )", "explanation": "", "score": 2, "options": {"A": "㉠", "B": "㉡", "C": "㉢", "D": "㉣"}, "answer": "C", "question_no": 41, "question": "세종의 남다른 리더십은 인재의 등용에서도 잘 나타난다."}
